\begin{question}[section=1,subtitle={Komplexe Systeme},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	 Eigenschaften Komplexer Systeme.
\end{question}
\begin{solution}
	Ein System besteht aus einer Anzahl von Elementen, die miteinander in Verbindung stehen und
wechselwirken.
\begin{compactitem}
\item Die Wechselwirkung zwischen den Systemelementen ist nichtlinear.
\item Das System ist offen (Wechselwirkung mit seiner Umwelt).
\item Die Übergänge der Systemzustände sind stochastisch (neuer Zustand kann nur mit gewisser
Wahrscheinlichkeit vorausgesagt werden).
\item Ein zeitvariantes System zeigt zu unterschiedlichen Zeitpunkten ein differierendes Systemverhalten.
\item Es existiert eine große Anzahl an Systemelementen.
\item Es existiert eine große Anzahl von Vernetzungen zwischen den Systemelementen.
\item Es existieren große Unterschiede zwischen den Systemelementen.
\item Ein System verändert sich.
\end{compactitem}
\end{solution}
